郭聲琨：堅定支持警隊嚴正執法

中共中央政治局委員、中央政法委書記郭聲琨7日在北京會見香港特區警務處處長鄧炳強。郭聲琨表示，止暴制亂、恢復秩序是香港當前最緊迫的任務。希望香港警方緊緊圍繞這一任務，堅定信心，繼續嚴厲打擊暴力犯罪活動，保護市民的生命財產安全。鄧炳強總結訪京行程時指出，中央相關部委負責人高度肯定香港警方過去六個月的工作，並表示繼續支持香港警方止暴制亂。鄧炳強表示，警方接下來將會採取剛柔並濟的策略，強調如果遇到觸及底線的暴力事件，警方絕不退縮。/大公報記者 馬靜北京報道
郭聲琨在會面中對鄧炳強履新表示祝賀，祝願他在新的崗位取得更大成績。郭聲琨指出，「修例風波」以來，面對持續發生的激進暴力犯罪活動，香港警方在行政長官領導下，依法履職，嚴正執法，為遏制犯罪、維護法治做了大量有效工作。止暴制亂、恢復秩序是香港當前最緊迫的任務。希望香港警方緊緊圍繞這一任務，堅定信心，繼續嚴厲打擊暴力犯罪活動，保護市民的生命財產安全。我們將堅決貫徹「一國兩制」方針，嚴格依照憲法和基本法辦事，堅定支持香港警方嚴正執法，全力支持香港警方為盡快恢復社會秩序不懈努力。

鄧炳強表示，警方接下來會採取剛柔並濟的策略來止暴制亂。他解釋說，遇到一些觸及底線的暴力事件，警方是不會退縮的，例如用燃燒彈、淋鏹水、襲擊途人、放火、用磚頭砸市民等暴力行為，警方絕不會容忍，會採取果斷的行動。對於年輕人走出馬路或其他一些輕微行動，警方則會採取人性化的行動，彈性處理。
對於中央部委如何支持香港警方，鄧炳強舉例說：「內地有關部門在邊境加強巡查，偷渡客的數字大幅減少，這對香港有很大的幫助，我們可以集中精力處理目前的情況。」

算鳩數啦，講咗咁多個月
你依家重要靠狗隊鎮壓唔敢名正言順出老解梗係咁講
到你跪果陣就另一回事啦